看香港問題 韓國瑜開解方：「反港獨、雙普選」六字建言

看香港問題 韓國瑜開解方：反港獨、雙普選

2019-11-14
聯合報 記者蔡佩芳／台北即時報導

香港局勢越演越烈，國民黨提名總統參選人韓國瑜提出「反港獨、雙普選」六字建言，釐清香港核心問題，他認為透過基本法反對香港獨立，讓北京放心；開放雙普選，讓港人直選香港特首、議員，香港問題會迅速降溫。他也再次呼籲香港政府傾聽人民聲音，透過對話讓局勢趕快穩定。

韓國瑜下午與外國媒體記者會時，被港媒問到香港問題，希望韓國瑜表達難民法的態度，若有大量政治難民會不會收留。

據了解，韓國瑜提到，香港局勢持續惡化，經濟衰退不但是700萬港民的損失，對北京來說，更是對一國兩制的嚴厲挑戰。韓國瑜認為香港問題核心在於，香港市民對政府領導打了問號。他提出「反港獨、雙普選」六字建言，讓香港可港民直選特首、香港議員，承諾香港人民自己決定自己的民主自由，他相信可以得到香港市民接受，香港問題將能迅速降溫。

韓國瑜在會中也對香港反送中事件造成許多人傷害表達非常不捨，期待北京政府、香港政府傾聽民意，期待香港能早日恢復穩定和往日榮景。不過對於媒體問到的對難民法的態度，韓國瑜沒有直接回應。
<聯合>

借個位
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）

識得6:00起身先講啦 日日瞓到黃朝百晏 打麻雀
吹水大會

pish

如果中共肯比真雙普選
台灣有機會收返
唔係一世都收唔返

賣國魚呃選票

呢條韓國魚開始想吸台灣年輕人票

問下條傻閪雙普選係咩先再講
記住要佢答
因間又搵隔離條友答咗算